蘋論 ：馬官的聲明平息不了土共的圍攻（盧峯）

節錄

蘋論 ：馬官的聲明平息不了土共的圍攻（盧峯）

終審法院首席大法官馬道立罕有的發表。。。。。。。。。。

批鬥至法官學懂按上意判刑

。。。。。。。。

不知道曾前主席所謂提高處理法官投訴透明度是不是要搞一個甚麼獨立法官投訴委員會，把被建制派政團投訴的法官來個「公審」以決定他們能否留任，但曾主席說漏了嘴的是：中央有人對司法機構、部份法官缺乏信心。土共政團及本地官媒之所以堅持要整治法院，把它說要鏟除的「大山」反映的正正是中央某些人對香港法院法官根本不放心，所以不管馬官說甚麼或怎樣解釋司法獨立原則都不管用，都不能擺脫政治干擾與壓力。只有當馬官及其他法官學懂揣摩上意（中央某些人的意見），按「上意」審理案件及判刑，中央某些人才會放心，對法院、法官的投訴批評才有可能停止。

老實說，中央某些人對香港法官、法院不放心或沒信心並不是偶然的事，。。。。。。。

批鬥至再沒令京官意外的裁決

北京高官們一直想把這一套用在香港。。。。。。。

到現在北京要在香港落實全面管治權，。。。。。。。。。

事實上對他們而言，。。。。。。。。

北京炮製港版國安法列明由特首指定審理國安法案件的法官，目的正是要打破缺口令明白上意的文化進入司法制度。有了這個缺口後，官媒、土共政團自然想再進一步，要法院、法官在其他案件都學懂揣摩上意，確保重要案件的裁決都符合北京的意見，不再出現令京官們意外的判決。只有到這個地步，官媒、土共政團對法院的圍攻才會告一段落。

盧峯

周一至周六刊出